美國國務院發表聲明：繼續關注香港違反公民權利情況，支持民主發展

英國外交大臣約翰遜在其外交部網頁，就香港回歸中國20年發布上載社交網絡的視頻及發表聲明，表達對香港多年來的一國兩制及高度自治的關注。

約翰遜讚揚香港具創新性及前瞻性；成功是建基於《中英聯合聲明》及《基本法》賦予香港的高度自治，使香港成為一個擁有自由、法治及司法獨立的社會。

他又表示，歡迎中央政府及香港特區政府，發表有關承諾貫徹一國兩制的聲明；亦祝賀候任特首林鄭月娥上任在即，英國政府期望與候任特首的合作，加深英國與香港的關係，並支持香港未來的繁榮穩定。

此外，美國國務院亦發表聲明，表示美方非常重視與港府的合作，因此期待與林鄭月娥的合作。聲明又指，美方將繼續關注香港有違反公民權利的情況，包括新聞自由；未來又會支持香港的民主發展，包括根據《基本法》落實普選；促請中國政府要尊重香港的公民權利。

🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸
🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧
🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

美國國務院:「中共, 你夠鐘磅水啦」